% ------------------------------
% PACKAGES DE BASE
% ------------------------------
\usepackage[utf8]{inputenc} % Encodage des caracteres
\usepackage[T1]{fontenc} % Encodage de la police (?)
\usepackage[english]{babel} % Langue française (ou pas)

% ------------------------------
% HYPERREF
% ------------------------------
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref} % Liens interactifs mais noirs
\hypersetup{pdfauthor={Léopold Cambier},pdftitle={},pdfkeywords={},pdfsubject={}} % Métadonnée du pdf

% ------------------------------
% RECTIFICATIONS DIVERSES
% ------------------------------
\usepackage{lmodern} % Police vectorielle
\usepackage[paper=a4paper]{geometry} % Feuille A4 avec marges européennes (bon)
\usepackage{natbib} % \citep and \citet for biblio
\usepackage{colortbl} % Table avec couleur (nice)

% ------------------------------
% PETITES MACRO EN TOUT GENRE
% ------------------------------

% Espacement paragraphes
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.3ex minus 0.2 ex} % bon
%\setlength{\parindent{0pt}}
\usepackage{parskip} % depend de la langue. A virer (le package) en FR

% Fancy Chapter
\usepackage{titlesec} % bon
\usepackage{color} % bon aussi
\definecolor{gray75}{gray}{0.75}
\definecolor{gray90}{gray}{0.9}
\newcommand{\hsp}{\hspace{20pt}}
\titleformat{\chapter}[hang]{\Huge\bfseries}{\thechapter\hsp\textcolor{gray75}{|}\hsp}{0pt}{\Huge\bfseries}

% Ajout automatique des \section* à la toc
\makeatletter
\let\old@section\section
\newcommand{\section@star}[1]{\old@section*{#1}\addcontentsline{toc}{section}{#1}}
\renewcommand{\section}{\@ifstar{\section@star}{\old@section}}
\makeatother


% ------------------------------
% MATHS
% ------------------------------
\usepackage{amsmath} % Les math (important)
% \usepackage{esint} % Intégrales multiples -> osef
\usepackage{amssymb} % Symboles math (important)
% \usepackage{esvect} % Vecteurs -> moche

% ------------------------------
% TABLEAUX
% ------------------------------
\usepackage{array}
\usepackage{cellspace} % Espace entre le texte et les bord des cellules -> osef
\usepackage{tabularx} % Tableau avec largeur fixée -> osef
\addparagraphcolumntypes{X}
\cellspacetoplimit=2pt
\cellspacebottomlimit=2pt

% ------------------------------
% DIVERS (graphique, url, 
% annexe, .eps, code)                       
% ------------------------------
\usepackage{graphicx} % Indispensable
\usepackage{url} % Nice
\usepackage{appendix} % Nice
\usepackage{subfigure} % \subfigure[??][\label{} Caption]{}
\usepackage{epstopdf} % tres bon

\usepackage{algpseudocode} % bon
\usepackage{algorithm} % bon 

\usepackage{amsthm} % bon :-)
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{definition}{Definition}
